美軍上將警告中國，海警漁船視同海軍

美國海軍作戰部長理查森上將表示，將對中國海岸警衛隊和漁船的「挑釁」行為做出回應，就像對中國海軍做出回應一樣，並透露今年年初已將這一決定告知中國海軍司令沈金龍。美國海軍戰爭學院指，中國在南海的海上民兵，包括300多艘漁船及4000多名人員，但實際數字可能遠大於此。

指漁船衝撞別國船舶

英國《金融時報》引述理查森（Admiral John Richardson）表示，他已在1月告知中國海軍司令員沈金龍，華府不會對海警或海上民兵（與軍方合作的漁船）同中國海軍區別對待，因為他們正被用來推進北京方面的軍事野心。

理查森表示美國海軍「不會被脅迫，並將繼續在世界各地展開例行、合法行動，以保障各國權利、自由以及合法使用海域和空域」。他又稱除南海人工島軍事化以外，北京方面還部署了準軍事人員。在涉及美國、越南及菲律賓的幾宗事件中，中國漁船衝撞別國船舶、封鎖環礁湖進出通道、騷擾船隻，更參與奪取珊瑚礁和淺灘。

《金融時報》報道，中國2015年以來增強了海上民兵力量，在西沙群島設置了司令部，與中國海軍和海岸警衛隊一道接受訓練。五角大樓在關於中國軍力的最新年度報告中表示，中國的海上民兵船隊「在以非戰爭手段實現中國政治目標的脅迫性活動中發揮着重要作用」。迄今中國愈來愈頻繁地動用海上民兵，因為漁船不太可能引起美國的軍事回應。但最新警告意味着，中國非海軍船舶從事咄咄逼人行為的賭注顯著加大了。

稱海警配重武器將納軍事行動

美國的警告也針對中國海警。中央情報局（CIA）前中國事務分析主管韋德寧（Dennis Wilder）表示，中國國家主席習近平在2018年將海警置於中央軍委的控制下，「讓海軍與海警都隸屬於中央軍委，改善了戰時對海上力量的協調與控制。由於中國海警配備重型武器，一個合乎邏輯的假設是，它將被納入軍事計劃與行動。」

但一些分析人士警告稱，實施這一政策將面臨挑戰。新加坡智庫「國際戰略研究所」高級研究員鐘偉倫表示，如果美國決定將海上民兵船解讀為軍用艦船，將導致風險增加。「考慮到美國的驅逐艦在南中國海活動，而中國的海上民兵繼續在該區域執行任務，事態可能會迅速惡化。」

《亞洲時報》（Asia Times）亦發表分析文章指，中國近兩年集結數十至數百艘的漁船，頻頻在南海中業島附近出現，監視島上菲律賓駐軍，漁船是中國的「海上民兵」。文中援引美國海軍戰爭學院指，中國在南海的海上民兵，包括300多艘漁船，以及4000多名的人員，但實際數字可能遠大於此。

菲律賓外交部4月4日曾表示，中國200多艘漁船在南海有爭議的島嶼附近停留，指稱侵犯了菲律賓的主權。

最叻係鬼鬼竄竄做野. 比人發現就多多籍口扮傻.
幾千年都係咁. 對外人係對自己人都係.

星加坡咪充斥大堆好似呢件高級研究員鐘偉倫既所謂學者囉
星加坡國内政治聲都唔敢聲但又第一時間跳出嚟幫支那告誡美國先撩者賤, 鬼叫支那係第一個咁做既國家唔係南海D人工島點嚟
無㗎喇, 呢D叫collateral damage, 支那已經搞到西方社會開始排華, 宜家又搞到漁船當軍艦辦, 之後仲有其他陸續有來支那果然不負地球毒瘤之名

警告完未
係就開佢老母波啦

如果係俄佬. 一早射9咗. 仲同你警告

英美國佬唔好警告啦
你吔都知警告都冇用
直接開佢波啦

成日講一套做一套架啦，講就話永不擴張，實際咪要巴基斯坦同斯里蘭卡割讓港口俾你，仲有當非洲班朋友係契弟，去非洲整左好多軍事區駐軍，仲有呃晒人地既油田同礦場。

警咩告，武裝商船不嬲都當軍艦啦

美國佬都係笠水狗

威力巨大！中国亮出一超级武器，令美国胆战心惊，求中国千万别用

中國:你警告我做咩，警告我我唔撚驚

連套片嘅畫面都係偷翻黎，點解要一直呃自己人?